\begin{appendices} % Do not change this line (if you have appendices). 
                   % Otherwise, completely delete the contents of this file



	\section{Обоснование метода}
        
        \begin{theorem}
                Если $\rho \Delta t << 1$, то в регрессии                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                       
                \begin{equation*}
                        \frac{\Delta A_{k+1}}{\Delta t_{k+1}} - \frac{\Delta A_{k}}{\Delta t_{k}}
                        = -\rho \Delta A_k + \rho (\lambda + \kappa) x_{t_k} - \rho \kappa x_{t_{k+1}} + 
                        (\lambda + \kappa) \left(\frac{x_{t_{k+1}}}{\Delta t_{k+1}} - \frac{x_{t_k}}{\Delta t_{k}}\right),
                \end{equation*}
                где $x_{k}$ и $A_{k}$ глубина ордера и аск в момент времени $t_k$, соответственно, \\

                коэффициенты $\rho, \kappa$ и $\lambda$ примерно те же, что в модели Обижаевой--Ванга, описывающей рынок,
                характеризуемый временными рядами: $A_k, \Delta t _k, x_k$.


\end{theorem}
\begin{proof}
        Из определения модели имеем три уравнения:
        \begin{equation} \label{rp1}
                A_{t_k} = V_{t_k} + \frac{s}{2} + \sum _{i=0} ^{k-1} x_{t_i} \kappa e^{- \rho (t_k - t_i)}
        \end{equation}
        \begin{equation}\label{rp2}
                V_{t_{k+1}} = V_{t_k} + \lambda x_{t_k} \rightarrow V_{t_{k+1}} - V_{t_k} = \lambda x_{t_{k}}
        \end{equation}
        \begin{equation} \label{rp3}
                D_{t_k} = A_{t_k} - V_{t_k} - \frac{s}{2}
        \end{equation}

        Из \eqref{rp1} и \eqref{rp3},
        \begin{align*}
                D_{t_k} &= \sum _{i=0} ^{k-1} x_{t_i} \kappa e^{- \rho (t_k - t_i)} \\
                \Delta D_{t_k} &= \sum _{i=0} ^k x_{t_i} \kappa e^{- \rho (t_{k+1} - t_i)} 
                - \sum _{i=0} ^{k - 1} x_{t_i} \kappa e^{- \rho (t_k - t_i)}
                = \sum _{i=0} ^{k - 1} x_{t_i} \kappa (e^{- \rho (t_{k+1} - t_i)} - e^{- \rho (t_k - t_i)})
                + x_{t_k} \kappa e^{- \rho (t_{k+1} - t_k)} = \\
                &= \sum _{i=0} ^{k - 1} x_{t_i} \kappa e^{- \rho (t_k - t_i)} (e^{- \rho (t_{k+1} - t_k)} - 1)
                + x_{t_k} \kappa e^{- \rho (t_{k+1} - t_k)} = 
                [\textrm{полагая, что $e^{- \rho (t_{k +1} - t_k)} = 1 - \rho (t_{k+1} - t_k)$}] = \\
                &=\sum _{i=0} ^{k - 1} x_{t_i} \kappa e^{- \rho (t_k - t_i)} ((1 - \rho (t_{k+1} - t_k)) - 1)
                + x_{t_k} \kappa (1 - \rho (t_{k+1} - t_k)) 
                = - \rho \Delta t_{k} D_{t_k} + x_{t_k} \kappa (1 - \rho \Delta t_{k}).
        \end{align*}

        С другой стороны, из \eqref{rp2} и \eqref{rp3} имеем

        \begin{equation*}
                \Delta D_k = D_{k+1} - D_k = A_{k+1} + V_{k+1} - A_{k} - V_{k} = \Delta A_k - \Delta V_k \rightarrow \Delta A_k = \Delta D_k + \Delta V_k .
        \end{equation*}

        Таким образом, получаем уравнение
        \begin{equation*}
                \Delta A_k = - \rho \Delta t_{k} D_{t_k} + x_{t_k} \kappa (1 - \rho \Delta t_{k}) + \lambda x_{t_k} .
        \end{equation*} 

        Исключим из него ряд $D_{t_k}$, поделив предыдущее уравнение на $\Delta t_k$ и рассмотрим разность 
        $A_{t_{k+1}}$ и $A_{t_{k}}$:

        \begin{align*}
                \frac{\Delta A_{k+1}}{\Delta t_{k+1}} - \frac{\Delta A_{k}}{\Delta t_{k}} 
                &=- \rho D_{t_{k+1}} + x_{t_{k+1}} \kappa \left(\frac{1}{\Delta t_{k+1}} - \rho \right) + \lambda \frac{x_{t_{k+1}}}{\Delta t_{k+1}}
                 + \rho D_{t_{k}}   - x_{t_{k}}   \kappa \left(\frac{1}{\Delta t_{k}} - \rho \right)   - \lambda \frac{x_{t_k}}    {\Delta t_{k}} = \\
                &= -\rho (\Delta A_k - \Delta V_k) + (\lambda + \kappa) \left(\frac{x_{t_{k+1}}}{\Delta t_{k+1}} - \frac{x_{t_k}}{\Delta t_{k}}\right) - \rho \kappa (x_{t_{k+1}} - x_{t_{k}})= \\
                &= -\rho \Delta A_k + \rho (\lambda + \kappa) x_{t_k} - \rho \kappa x_{t_{k+1}} + (\lambda + \kappa) \left(\frac{x_{t_{k+1}}}{\Delta t_{k+1}} - \frac{x_{t_k}}{\Delta t_{k}}\right).
        \end{align*} 

        % Наконец, мы получили искомое уравнение
        % \begin{equation*}
        %         \frac{\Delta A_{k+1}}{\Delta t_{k+1}} - \frac{\Delta A_{k}}{\Delta t_{k}} = 
        %         -\rho \Delta A_k + \rho (\lambda + \kappa) x_{t_k} - \rho \kappa x_{t_{k+1}} + (\lambda + \kappa) \left(\frac{x_{t_{k+1}}}{\Delta t_{k+1}} - \frac{x_{t_k}}{\Delta t_{k}}\right).
        % \end{equation*}

\end{proof}
	
\end{appendices}   % Do not change this line